---
layout: post
title: 在 Web 应用中接入 YLH API
category: 3rd-party
tag: OAuth2
---

额，由于工作的原因，需要接入 YLH 的开发接口。

<!-- more -->

YLH 授权登录完全就是模仿微信来的，比较简单，简述如下。

## 基本过程

### 获取 code

首先，需要引导用户去YLH提供的 oauth2 登录入口，地址为：

``` shell
https://opentest.yunlianhui.cn/token/authorize?client_id=CLIENT_ID&redirect_uri=REDIRECT_URI&state=STATE&response_type=code&scope=SCOPE
```

如果用户在这个入口登录并授权之后，将会跳转到 `REDIRECT_URI`，并带上 GET 参数 `code=XXXX&state=test`。

`REDIRECT_URI` 是我们的应用服务器提供的 URL，因此需要保存这个 code 值，用于下一步操作。

### 用 code 换 access_token（令牌）

``` shell
curl --request POST \
--url https://opentest.yunlianhui.cn/token/authorize/accesstoken \
--header 'cache-control: no-cache' \
--header 'content-type: application/x-www-form-urlencoded' \
--data 'code=CODE&client_id=CLIENT_ID&client_secret=CLIENT_SECRET&grant_type=authorization_code&redirect_uri=REDIRECT_URI
```

注意，这里的 code 失效时间很短，因此需要尽快去换取 access_token。

### 用 access_token 获得用户基本信息／账户等信息

这里能获取到什么数据，首先是根据第一步获取 code 时的 `scope` 参数指定的。可以用 `+` 获得多种 scope 的信息，比如：`scopte=basic_info+account_info`。

其次，还有实际调用的接口来决定的，比如基本信息调用的是 `/api/basic_info` 接口，账户信息调用的是 `/api/account_info` 接口。

格式如下：

``` shell
curl -X POST \
--url https://opentest.yunlianhui.cn/api/basic_info \
--header 'cache-control: no-cache' \
--header 'content-type: application/x-www-form-urlencoded' \
--data 'client_id=CLIENT_ID&access_token=ACCESS_TOKEN&timestamp=TS&sign=SIGN_STRING'
```

或者通过 PHP 使用 cURL：

``` php
function post(string $uri, array $headers = [], array $params = [])
{
  $ch = curl_init();
  curl_setopt_array($ch, [
    CURLOPT_URL => $uri,
    CURLOPT_HEADER => $headers,
  ]);
  $res = curl_exec($ch);
  curl_close($ch);
  
  return $res;
}
```

其中，这里的 `sign` 只需要 md5 + 转大写就行了。如果成功则返回值如下：

``` json
{
  "member_id":"FF1",
  "mobile":"15669714243",
  "rcm_id":"DD1",
  "email":"69524839@163.com",
  "error_code":0
}
```

## FAQ

### 如何获得 client_id, appkey？

设置一个回调地址（redirect_uri），技术人员给你：client_id，client_secret。

### 什么时候用 test 什么时候用正式？

完成开发之后提交审核通过用正式。

### scope 有哪些值可选？

- `basic_info`：访问会员的基本信息，时效性为 1 个月。
- `account_info`：访问会员的账户信息，时效性为 1 个月。
- `points`：产生积分返还将会扣除会员的库存积分，时效性为 1 个月。

### 返分商家登录时出现 `insufficient_scope` ？

返分卖家的 scope 必须也要包含 `basic_info`，即 `scope=basic_info+points`。

### 签名规则？

- 将参数列表按名称的 ASCII 顺序排序
- 然后把所有参数按顺序拼接：`{参数1名参数1值}{参数2名参数2值}`[...`{参数n名参数n值}`]
- 在拼接得到的字符串**前后**再拼接上 `client_secret`
- 将上面的结果进行一次 md5 计算，最后全部转为大写

用 PHP 表示就是：

``` php
function sign(array $params) {
  $client_secret = 'secret';
  
  $params['timestamp'] = $params['timestamp'] ?? time();    // !!! 生产环境一定要是时间戳
  
  unset('sign');
  ksort($params);

  $strToBeSigned = $client_secret;
  foreach ($params as $pName => $pVal) {
    $strToBeSigned .= $pName.$pVal;
  }
  $strToBeSigned .= $client_secret;

  return strtouppler(md5($strToBeSigned));
}
```

> 技术无罪...

## 参考

- [MD5-wikipedia](https://zh.wikipedia.org/wiki/MD5)
- [RFC 6749 - The OAuth 2.0 Authorization Framework](https://tools.ietf.org/html/rfc6749)
- [OAuth2 RFC6749中文翻译](http://colobu.com/2017/04/28/oauth2-rfc6749/)